\chapter{Úvod}
\label{sec:Introduction}
\section{Popis problému}
	V každodenním životě je schopnost rozlišit objekty a na základě předem získaných zkušeností je umět zařadit do pomyslné kategorie bezesporu důležitá. Ať už se jedná o klasifikaci červeného jablka jako ovoce, nebo označení papírového formuláře jako faktura, nazýváme toto bezmyšlenkové chování jako inteligentní. Potřeba rozlišit podobné objekty od sebe, ať už na základě vnitřních nebo vnějších rysů, je v oblasti informačních technologií důležitou disciplínou, od které se očekává naprostá přesnost. 

	Tato semestrální práce se zabývá problémem klasifikace skenovaných dokumentů a jejich zařazení do příslušné kategorie pomocí neuronových sítí. Proces je vcelku jednoduchý, klasifikátor dostane na vstupu oskenovaný dokument a jako výstup udá pravděpodobnost příslušnosti zadaného vstupu do jednotlivé kategorie. 
	Druhy kategorií, do kterých se bude klasifikovat, silně závisí na použitém datasetu, tedy zdroji skenovaných dokumentů. Vesměs se bude klasifikovat mezi kategorie jako faktura, dopis, reklamní materiál, email, formulář nebo novinový článek.

\section{Dosavadní způsoby klasifikace}
	Současné metody klasifikace dokumentů se od té navrhované liší především ve formě vstupních dat. Dosavadní metody klasifikace pracují s textovou podobou dokumentu, tedy nejprve se musí na skenovaný dokument použít metoda OCR. To sebou přináší určité limitace a závislosti na jednotlivých systémech. Tato metoda je bezesporu velice přesná a účinná, avšak do jisté míry velmi komplexní.

	Navržený klasifikátor v této semestrální práci pracuje s čistými obrazovými daty. Navrhovaná neuronová síť pracuje s hodnotami jasu jednotlivých pixelů obrázku namísto písmových znaků abecedy.
\endinput